%% This BibTeX bibliography file was created using BibDesk.
%% http://bibdesk.sourceforge.net/


%% Created for Christoph Langen at 2015-09-15 19:08:52 +0200 


%% Saved with string encoding Unicode (UTF-8) 



@book{Stroke,
	Author = {Deutsche Gesellschaft f{\"u}r Allgemeinmedizin und Familienmedizin},
	Date-Added = {2015-09-15 17:00:09 +0000},
	Date-Modified = {2015-09-15 17:08:52 +0000},
	Publisher = {omikron publishing D{\"u}sseldorf},
	Title = {Schlaganfall - DEGAM-Leitlinie Nr. 8},
	Year = {2012}}

@book{AIS,
	Address = {Oldenburg},
	Author = {Jan-Patrick Weis and Mirco Josefiok and Tobias Krahn and H.-J{\"u}rgen Appelrath},
	Date-Added = {2015-08-05 10:50:02 +0000},
	Date-Modified = {2015-09-06 11:44:18 +0000},
	Organization = {Universit{\"a}t Oldenburg},
	Title = {{Entwicklung eines Fachkonzepts f{\"u}r die klinische Entscheidungsunterst{\"u}tzung durch Analytische Informationssysteme}},
	Year = {2015}}

@book{Fallbuch,
	Author = {Roland Gerlach and Andreas Bickel},
	Date-Added = {2015-07-30 13:15:21 +0000},
	Date-Modified = {2015-07-30 13:16:34 +0000},
	Edition = {third},
	Publisher = {Georg Thieme Verlag},
	Title = {{Fallbuch Neurologie: 95 F{\"a}lle aktiv bearbeiten}},
	Year = {2013}}

@article{FLC,
	Author = {Mehmet Karakose and Erhan Akin},
	Date-Added = {2015-07-11 19:08:23 +0000},
	Date-Modified = {2015-07-11 19:10:47 +0000},
	Journal = {{International Journal of Research and Reviews in Applied Science}},
	Title = {{BLOCK BASED FUZZY CONTROLLERS}},
	Year = {2013}}

@article{jFuzzyLogic,
	Author = {Cingolani, Pablo and Alcal{\'a}-Fdez, Jes{\'u}s},
	Date-Added = {2015-07-11 11:25:59 +0000},
	Date-Modified = {2015-07-11 11:27:44 +0000},
	Journal = {{International Journal of Computational Intelligence Systems}},
	Pages = {61-75},
	Title = {{jFuzzyLogic: a Java Library to Design Fuzzy Logic Controllers According to the Standard for Fuzzy Control Programming}},
	Year = {2013}}

@book{IEC,
	Date-Added = {2015-07-01 12:09:44 +0000},
	Date-Modified = {2015-07-01 12:10:38 +0000},
	Publisher = {INTERNATIONAL ELECTROTECHNICAL COMMISSION},
	Title = {IEC 1131 - PROGRAMMABLE CONTROLLERS},
	Year = {1997}}

@book{Duden,
	Address = {Mannheim},
	Date-Added = {2015-06-29 13:25:16 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-29 13:28:00 +0000},
	Edition = {twenty-fourth},
	Publisher = {Dudenverlag},
	Title = {Duden -- Die deutsche Rechtschreibung},
	Year = {2006}}

@webpage{DGNMWilson,
	Date-Added = {2015-06-29 13:00:45 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-29 13:01:56 +0000},
	Title = {{Morbus Wilson}},
	Url = {http://www.dgn.org/leitlinien/2395-ll-14-2012-morbus-wilson},
	Year = {zuletzt aufgerufen: 29.06.2015, 2012},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.dgn.org/leitlinien/2395-ll-14-2012-morbus-wilson}}

@webpage{DGNSchwindel,
	Date-Added = {2015-06-29 12:30:34 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-29 12:57:20 +0000},
	Title = {{Schwindel -- Diagnose}},
	Url = {http://www.dgn.org/leitlinien/2308-ll-48-2012-schwindel-diagnose},
	Year = {zuletzt aufgerufen: 29.06.2015, 2012},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.dgn.org/leitlinien/2308-ll-48-2012-schwindel-diagnose}}

@techreport{KlinikUlm,
	Date-Added = {2015-06-28 17:01:52 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-28 17:04:23 +0000},
	Institution = {Universit{\"a}tsklinikum Ulm},
	Title = {Patienteninfo Morbus Meni{\`e}re},
	Year = {2013}}

@webpage{NetDoc,
	Date-Added = {2015-06-28 15:51:04 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-28 15:52:23 +0000},
	Title = {{Morbus Meni{\`e}re}},
	Url = {http://www.netdoktor.de/krankheiten/morbus-meniere/},
	Year = {zuletzt aufgerufen: 28.06.2015, 2014},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.netdoktor.de/krankheiten/morbus-meniere/}}

@phdthesis{unterbergtest,
	Author = {Grischa S. Haid},
	Date-Added = {2015-06-28 14:23:30 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-28 14:24:47 +0000},
	School = {Bayerische Julius-Maximilians-Universit{\"a}t zu W{\"u}rzburg},
	Title = {{{\"U}ber die Einfl{\"u}sse von Ergebnissen der Tretversuche, der Stehversuche, sowie allgemeiner medizinischer Untersuchungen auf die Entscheidungen bez{\"u}glich arbeitsmedizinischer Bedenken im Rahmen des berufsgenossenschaftlichen Grundsatzes G 41 „Arbeiten mit Absturzgefahr``.}},
	Year = {2004}}

@book{NeuVes,
	Author = {Susanne Andreae and Peter Avelini and Melanie Berg},
	Date-Added = {2015-06-28 09:44:38 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-28 09:48:33 +0000},
	Publisher = {George Thieme Verlag KG},
	Title = {Lexikon der Krankheiten und Untersuchungen},
	Year = {2006}}

@webpage{DGN,
	Date-Added = {2015-06-24 12:33:03 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-24 12:36:03 +0000},
	Title = {{Deutsche Gesellschaft f{\"u}r Neurologie -- Leitlinien der Neurologie}},
	Url = {http://www.dgn.org/leitlinien},
	Year = {zuletzt aufgerufen: 24.06.2015},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.dgn.org/leitlinien}}

@book{DiffDiag,
	Author = {Marco Mumenthaler and Claudio Bassetti and Christof Daetwyler},
	Date-Added = {2015-06-23 16:25:00 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-23 16:28:07 +0000},
	Edition = {fifth},
	Publisher = {Thieme},
	Title = {Neurologische Differentialdiagnostik -- Neurologische Symptome richtig bewerten, systematisch abkl{\"a}ren und differentialdiagnostisch einordnen},
	Year = {2005}}

@book{Fuzzy,
	Address = {Stuttgart},
	Author = {Rudolf Kruse and J{\"o}rg Gebhardt and Frank Klawonn},
	Date-Added = {2015-06-17 11:38:57 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-17 11:40:23 +0000},
	Publisher = {B.G. Teubner Stuttgart},
	Title = {Fuzzy-Systeme},
	Year = {1995}}

@book{RegelungFuzzy,
	Author = {Manfred Ottens and Samira Jaouad},
	Date-Added = {2015-06-16 16:57:10 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-16 16:58:23 +0000},
	Institution = {Technische Fachhochschule Berlin},
	Title = {Einf{\"u}hrung in die Regelungstechnik mit Fuzzy-Logik},
	Year = {2009}}

@webpage{Schlaganfall_WWW,
	Author = {Prof. Dr. med. Christian Gerloff},
	Date-Added = {2015-06-13 14:43:05 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-13 14:46:08 +0000},
	Title = {{Krankheitsbild bei Schlaganfall}},
	Url = {http://www.neurologen-und-psychiater-im-netz.org/neurologie/erkrankungen/schlaganfall/krankheitsbild/},
	Year = {zuletzt aufgerufen: 13.06.2015},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.neurologen-und-psychiater-im-netz.org/neurologie/erkrankungen/schlaganfall/krankheitsbild/}}

@article{MedDSS,
	Author = {Frank Puppe},
	Date-Added = {2015-06-02 13:25:48 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-02 13:26:36 +0000},
	Journal = {Informatik Spekturm},
	Title = {{Medizinische Entscheidungsunterst{\"u}tzungssysteme}},
	Year = {2014}}

@webpage{NameDSS,
	Date-Added = {2015-06-02 09:26:02 +0000},
	Date-Modified = {2015-06-02 09:27:30 +0000},
	Title = {Early AI/Decision Support Systems.},
	Url = {http://www.openclinical.org/dss.html},
	Year = {zuletzt aufgerufen: 02.06.2015, 2006},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.openclinical.org/dss.html}}

@webpage{WWWEXPM,
	Author = {Matthias Schmidt},
	Date-Added = {2015-05-31 15:20:10 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-31 15:23:40 +0000},
	Title = {{Expertensysteme in der Medizin}},
	Url = {http://www.zum.de/Faecher/Inf/RP/infschul/ki_schmitt.html},
	Year = {zuletzt aufgerufen: 31.05.2015, 1999},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.zum.de/Faecher/Inf/RP/infschul/ki_schmitt.html}}

@book{Ex1980,
	Author = {E.A. Feigenbaum},
	Date-Added = {2015-05-31 13:00:16 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-31 13:01:35 +0000},
	Institution = {Stanford University},
	Title = {{Expert systems in the 1980s}},
	Year = {1980}}

@article{CASNET,
	Author = {Casimir A. Kulikowski and Sholom M. Weiss},
	Date-Added = {2015-05-31 11:37:56 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-31 11:38:37 +0000},
	Journal = {Intelligence in Medicine},
	Title = {{Representation of Expert Knowledge for Consultation: The CASNET and EXPERT Projects}},
	Year = {1982}}

@article{INTERNIST,
	Author = {Randolph A. Miller and Melissa A. McNeil and Sue M. Challinor},
	Date-Added = {2015-05-30 17:57:53 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-30 18:00:03 +0000},
	Journal = {Medical informatics},
	Title = {{The INTERNIST-i/QUICK MEDICAL REFERENCE Project Status Report}},
	Year = {1986}}

@book{CLI_DSS,
	Author = {Mark A. Musen and Yuval Shahar and Enward H. Shortliffe},
	Date-Added = {2015-05-26 14:54:45 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-26 14:56:53 +0000},
	Title = {{Clinical Desision-Support Systems}},
	Year = {2006}}

@article{MYCIN_VM,
	Author = {Lawrence M. Fagan and Edward H. Shortliffe and Bruce G. Buchanan},
	Date-Added = {2015-05-26 14:52:31 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-26 14:54:42 +0000},
	Journal = {Automedica},
	Title = {{Computer-based medical decision making: From MYCIN to VM}},
	Year = {1980}}

@webpage{ENZWIONTO,
	Author = {Prof. Dr. Rudi Studer},
	Date-Added = {2015-05-26 12:55:29 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-26 12:57:45 +0000},
	Institution = {Universit{\"a}t Karlsruhe},
	Title = {Ontologien},
	Url = {http://www.enzyklopaedie-der-wirtschaftsinformatik.de/wi-enzyklopaedie/lexikon/daten-wissen/Wissensmanagement/Wissensmodellierung/Wissensreprasentation/Semantisches-Netz/Ontologien},
	Year = {zuletzt aufgerufen: 26.05.2015},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.enzyklopaedie-der-wirtschaftsinformatik.de/wi-enzyklopaedie/lexikon/daten-wissen/Wissensmanagement/Wissensmodellierung/Wissensreprasentation/Semantisches-Netz/Ontologien}}

@book{Wisch,
	Author = {M.B. Wischnewsky},
	Date-Added = {2015-05-25 17:37:21 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-25 17:48:18 +0000},
	Institution = {Universit{\"a}t Bremen},
	Title = {{Expertensysteme in der Medizin zur Diagnose und Unterst{\"u}tzung}},
	Year = {2002}}

@article{DHD,
	Author = {P. Santosh Kumar Patra and Dipti Prava Sahu and Indrajit Mandal},
	Date-Added = {2015-05-14 12:50:58 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-14 12:52:45 +0000},
	Journal = {International Journal of Computer Applications},
	Title = {{An Expert System for Diagnosis of Human Diseases}},
	Year = {2010}}

@article{MD_Cardio,
	Author = {Jose Antonio Sanz and Mikel Galar and Miguel Pagola},
	Date-Added = {2015-05-14 12:48:40 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-14 12:50:56 +0000},
	Journal = {Applied Soft Computing},
	Title = {{Medical Diagnosis of cardiovascular diseasis using an interval-valued fuzzy rule-based classification system}},
	Year = {2014}}

@book{Survey_Neurology,
	Author = {Mirco Josefiok and Tobias Krahn and J{\"u}rgen Sauer},
	Date-Added = {2015-05-14 10:00:31 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-14 10:02:20 +0000},
	Institution = {Universit{\"a}t Oldenburg},
	Title = {A Survey on Expert Systems for Diagnosis Support in the Field of Neurology},
	Year = {2014}}

@article{KE,
	Author = {Rudi Studer and V. Richard Benjamins and Dieter Fensel},
	Date-Added = {2015-05-12 14:36:40 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-12 14:42:50 +0000},
	Journal = {Data and Knowledge Engineering},
	Title = {{Knowledge Engineering: Principles and Methods}},
	Year = {1998}}

@book{CBR,
	Address = {Paderborn},
	Author = {Benno Stein and Michael Suermann and Hans Kleine B{\"u}ning},
	Date-Added = {2015-05-11 10:35:06 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-11 10:37:24 +0000},
	Institution = {Universit{\"a}t Paderborn},
	Title = {Fallbasiertes Schlie{\ss}en -- Case-Based Reasoning -- Grundlagen und Anwendung f{\"u}r Konstruktions- und Entwurfsaufgaben},
	Year = {2007}}

@article{MEDEXKRI,
	Author = {Johann Gamper and Friedrich Steimann},
	Date-Added = {2015-05-06 13:18:19 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-06 13:21:05 +0000},
	Journal = {APIS -- Zeitschrift f{\"u}r Politik, Ethik, Wissenschaft und Kultur im Gesundheitswesen},
	Title = {{Medizinische Expertensysteme -- Eine kritische Betrachtung}},
	Year = {1996}}

@article{NWZ,
	Author = {DPA},
	Date-Added = {2015-05-06 13:10:00 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-12 14:39:51 +0000},
	Journal = {NordWest-Zeitung},
	Title = {{So hilft eine App Manisch-Depressiven}},
	Year = {21.04.2015}}

@webpage{EnzWINF,
	Author = {Prof. Dr. Roland Gabriel},
	Date-Added = {2015-05-06 12:18:12 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-06 12:22:34 +0000},
	Title = {{Enzyklop{\"a}die der Wirtschaftsinformatik}},
	Url = {http://www.enzyklopaedie-der-wirtschaftsinformatik.de/wi-enzyklopaedie/lexikon/technologien-methoden/KI-und-Softcomputing/Expertensystem},
	Year = {zuletzt aufgerufen: 06.05.2015},
	Bdsk-Url-1 = {http://www.enzyklopaedie-der-wirtschaftsinformatik.de/wi-enzyklopaedie/lexikon/technologien-methoden/KI-und-Softcomputing/Expertensystem}}

@book{Gaener,
	Author = {Marcus G{\"a}{\ss}ner},
	Date-Added = {2015-05-05 13:22:54 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-12 14:40:32 +0000},
	Title = {{Expertensysteme (wissensbasierte Systeme) in der Medizin}}}

@book{EXMED,
	Author = {Lena-Luisa He{\ss}},
	Date-Added = {2015-05-04 17:05:09 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-12 14:40:13 +0000},
	Month = {November},
	Title = {{Expertensysteme in der Medizin}},
	Year = {2002}}

@book{Laudon,
	Address = {M{\"u}nchen},
	Author = {Kenneth C. Laudon and Jane P. Laudon and Detlef Schoder},
	Date-Added = {2015-05-04 16:51:40 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-04 16:53:20 +0000},
	Publisher = {Pearson},
	Title = {Wirtschaftsinformatik - Eine Einf{\"u}hrung},
	Year = {2012}}

@webpage{DefEx,
	Date-Added = {2015-05-03 13:23:13 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-03 13:27:52 +0000},
	Title = {expert system},
	Url = {http://encyclopedia2.thefreedictionary.com/expert+system},
	Year = {zuletzt aufgerufen: 03.05.2015},
	Bdsk-Url-1 = {http://encyclopedia2.thefreedictionary.com/expert+system}}

@book{SystemeFuerExperten,
	Address = {Bonn},
	Author = {Bodo Busch and Thomas Herrmann},
	Date-Added = {2015-05-03 13:06:31 +0000},
	Date-Modified = {2015-05-03 14:34:07 +0000},
	Institution = {Universit{\"a}t Dortmund},
	Title = {{Systeme f{\"u}r Experten statt Expertensysteme -- Von der Folgeforderung zur kompetenzf{\"o}rderlichen Gestaltung wissensbasierter Technik}},
	Year = {1994}}

@book{MethodenWBS,
	Address = {Wiesbaden},
	Author = {Christoph Beierle and Gabriele Kern-Isberner},
	Date-Added = {2015-04-30 13:46:54 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-30 13:48:13 +0000},
	Edition = {fifth},
	Publisher = {Springer Vieweg},
	Title = {Methoden wissensbasierter Systeme},
	Year = {2014}}

@book{KGoetz,
	Address = {M{\"u}nchen},
	Author = {Klaus G{\"o}tz},
	Date-Added = {2015-04-21 13:57:55 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-21 13:59:22 +0000},
	Publisher = {Rainer Hampp Verlag},
	Title = {Wissensmanagement: Zwischen Wissen und Nichtwissen},
	Year = {2002}}

@book{Krcmar,
	Address = {Berlin Heidelberg},
	Author = {Helmut Krcmar},
	Date-Added = {2015-04-20 17:13:29 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-20 17:14:52 +0000},
	Edition = {second},
	Publisher = {Springer Gabler},
	Title = {Einf{\"u}hrung in das Informationsmanagement},
	Year = {2011, 2015}}

@techreport{Kunze,
	Author = {Claudia Kunze},
	Date-Added = {2015-04-20 10:57:55 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-20 10:59:09 +0000},
	Institution = {FH Potsdam},
	Title = {Wissensmanagement}}

@book{Reinmann,
	Address = {Augsburg},
	Author = {Prof. Dr. Gabi Reinmann},
	Date-Added = {2015-04-20 10:56:01 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-20 10:57:53 +0000},
	Title = {Studientext Wissensmanagement},
	Year = {2009}}

@book{KM_Frey,
	Address = {Wiesbaden},
	Author = {Monika Frey-Luxemburger},
	Date-Added = {2015-04-20 10:53:16 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-20 10:55:15 +0000},
	Edition = {second},
	Publisher = {Springer Vieweg},
	Title = {Wissensmanagement -- Grundlagen und praktische Anwendung},
	Year = {2014}}

@book{MedEx,
	Address = {Wiesbaden},
	Author = {Cord Spreckelsen and Klaus Spitzer},
	Date-Added = {2015-04-19 14:36:13 +0000},
	Date-Modified = {2015-04-19 14:40:44 +0000},
	Edition = {first},
	Publisher = {Vieweg+Teubner},
	Title = {Wissensbasen und Expertensysteme in der Medizin},
	Year = {2008}}
